返大陸可唔可以用Passport唔用回鄉證?

大陸都唔撚係我鄉下

認真答 可以

唔得，之前香港人去外國，途經北京轉機時因為無回鄉證中咗伏

幾時
2015年試過經北京轉機無回支證都無問題

見過好多post 同新聞都有講

轉機係咪特別處理?
入境得唔得架?

入境就肯定唔得
但轉機又冇事喎

大陸唔係你鄉下噉你又用"返"?
應該叫上大陸

申請visa
即係一次性通行證

我鄉下係英國

唔得

就好似大陸人無通行證得護照都黎唔到
但護照有類似visa既野可以黎到香港 唔係一定唔得

passport係支那角度係國同國之間嘅外交文件，但就會同你講BNO只係旅遊證件

當你用CNO當旅遊證件用，佢又要你申請visa

原因係如果你用passport入境，就算你係有中國公民身份(正常中國唔認double nationality), 外國係有權行使領事權力

轉機，你無出示張回鄉證唔會俾你登機

係去中國

落中國啦好ma?